# นักวิจัยความปลอดภัยพบแอบส่งข้อมูลผู้ใช้กลับเซิร์ฟเวอร์ในจีนแถมปิดไม่ได้Maxthon #
นักวิจัยความปลอดภัยจากบริษัทและพบว่าเว็บเบราว์เซอร์สัญชาติจีนแอบส่งไฟล์กลับไปยังเซิร์ฟเวอร์ในจีนเป็นระยะโดยข้อมูลในไฟล์มีตั้งแต่ระบบปฏิบัติการซีพียูแอพพลิเคชันที่ติดตั้งในเครื่องการตั้งค่าบล็อคโฆษณารวมถึงเว็บไซต์ที่ผู้ใช้เคยเข้าชมด้วยนักวิจัยพบว่า
เก็บข้อมูลเหล่านี้ไว้ในไฟล์แล้วเข้ารหัสอีกชั้นแต่นักวิจัยก็สามารถถอดรหัสได้ไม่ยากนักเคยประกาศไว้ว่าไฟล์ที่ส่งกลับจีนอยู่ภายใต้โครงการที่ให้ผู้ใช้สมัครใจยอมให้เก็บข้อมูลเพื่อใช้พัฒนาผลิตภัณฑ์และสามารถปิดได้แต่ทีมนักวิจัยพบว่าแม้ปิดแล้วก็ยังโดนเก็บข้อมูลอยู่ทางทีมวิจัยติดต่อไปยังแล้วและยังไม่ได้รับการชี้แจงในเรื่องนี้ที่มา
Fidelis Cybersecurity Exatel Maxthon Maxthon dat.txt Maxthon User Experience Improvement Program UEIP UEIP Maxthon ThreatGeek SecurityWeek 